\documentclass[11pt]{letter}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{blindtext}
\name{Álvaro Mellado Cerezo}
\signature{Álvaro}
\date{15/04/2024} 

\begin{document}
\begin{letter}{Aigües de Manresa }
\opening{En veient la vostra oferta de treball de Desenvolupador Python }

Hola, em dic Álvaro Mellado, nascut i format a Manresa. Aplico a aquesta 
oferta, ja que sempre he tingut curiositat pel món del servei públic. Sempre 
que puc vaig a visites vostres com la de la depuradora i la potabilitzadora. 
Em faria molta il·lusió passar als següents punts de la convocatòria, de fet, 
no estic en cerca activa de feina i només estic aplicant a aquesta oferta per 
qui la fa i per què. Soc un entusiasta de Python des de que me’l van ensenyar 
al Grau Universitari de Sistemes TIC. També em motiven els projectes de 
sobirania tecnològica al territori, crec que hi puc aportar bastant. 

\closing{Gràcies per la vostra atenció}
\end{letter}
\end{document}

